大家幾多歲有錢嘅慨念

我都依家都無乜
，不過好似人大咗所有嘢都係睇錢

小學掛

因為真係窮到仆街
唔會有錢買玩具
屋企玩個d都係二手同埋同學借比我(有d則則膊唔還比人 到依家都記得有個高達扭蛋公仔 據為己有左)

小學d乜鳩家長會定乜撚
老母要請假陪班教畜癲
又或者我係學校唔舒服 嘔到仆街 早退要佢接
老母都會黑撚曬面 因為對佢黎講就係我d瑣碎嘢令佢翻少日工 賺少日錢

到校服都係長期二手
小學d外套一定要寫名 咁我呢d窮閪都係著二手嘢
有次瀨底左係操場 d教畜就會開mic叫名
我就要認領一件唔係寫我名但屬於我嘅二手外套
少不免都係要比佢地問長問短 但從來冇過問過我有冇困難
(唔好問點解唔差左舊名寫自己個個 我都唔知)

連皮鞋著到面層剝落左 冇錢換 落雨會滲水入去個隻
d教畜都要出黎話我儀容

所以好細個就知自己係窮撚 係二等公民
翻學老師睇你唔起
同學有佢地嘅潮流 完全跟唔上(咩coco yes卡 bs卡 爆丸等等等等從來未擁有過)
老母又唔識教你

我細個又係咁，屋企窮，又係二手衫，玩具又係無乜，不過叫做讀到下書（天生）

窮都無計，又唔係爸爸媽媽錯，不過係到我呢家四十歲先知原來所有嘢都係一個錢字

你以為唔係，到你生個女要結婚，對家有錢d,又好似比下去，好似窮一生人原來所有嘢同人比較，住邊，乜嘢車，國際學校。

都幾辛苦

老師都係打份工，唔係社工，分好細

不過我到呢一刻都唔覺得有錢人同自己有乜分別

呢度都係吹吓水，

每個人都有自己叻嘅嘢，環境經歷

有一句說話我中學朋友（依家中學教X）教我嘅

不要當自己是主角

如果你講投資理財
算係呢幾年
16歲嗰陣時

我係我呢套戲嘅主角
但係問題係
你呢套戲嘅戲名
係叫做咖哩啡的一生

從小屋企唔算有錢，但叫做小康家庭，食得飽着得暖，加上我份人又一向無咩物慾，識得分需要同想要，對飲食衣着無咩要求，所以細個唔會煩惱錢銀嘅嘢

直到屋企人耗盡大部分積蓄供我出國讀大學，我有自己嘅銀行户口先有錢嘅概念。雖然啲錢都係屋企人過數入我户口，但我會計好各方面嘅支出，屋企話就話唔使我擔心，叫我食好啲住好啲，但我知佢哋搵食艱難，唔想亂用錢

然後又會用多咗嘅錢試吓買股票同ETF(仲學緊，蝕多過賺，不過好彩唔算多)

你幾多歲
30？

就係你班仆街成日借玩具又唔還

唉 對唔住lo

未有嘅
不過依家生活過得去

自己唔到中產唔會生仔
痛苦到

細個
慳得一蚊得一蚊
同老母等街市收檔買平餸
百佳等佢貼貼紙出黎
兩架巴士等平個架上
買雜嘜野
銀行儲錢賺幾廿蚊息

大個
一層樓幾個月轉手
等於人一年人工
一場病
儲幾廿年錢一夜間冇哂
政府交津費9事攞
俾人見到好肉酸咁
買野買原裝
諗返買雜嘜左搞右搞
又哂埋d時間
好撚on9

咩病？？

頭果段係我 都係讀u但local 但去exchange 去trip d錢都係屋企人獎學金出 自己又懶唔返pt

股票都係近期玩

lm

有d則則膊唔還比人

所以窮撚比人歧視
無喲骨氣淨係識比麻煩人

細個唔識姐
一出世就做聖人咩

好細個已經有
我去到高中先有零用錢

細細個小息幾乎從來未試過係小食部買食野食
次次落去都係陪Fd食 有時佢地見我成日冇買野食都會請我食
試過比啲Fd屌尻我話從來未試過請佢地食野 個下我真係無言以對 覺得好委屈 但又唔知錯咩咁..

小學

窮到唔想做人

90年代d小學好撚癲 我地上社科健堂試過要當住全班 逐個人起身講自己住邊 父母咩職業 家人咩收入

咩細個
大個都大把係咁
借錢又唔還